[有答案] 到底點解每次行動升級後，手足都會嘈起黎

有位哈佛巴打就開左個post，當中提及到集體智慧呢一點，而我都十分贊成佢文章所寫既野。

如果仲未睇既話，歡迎睇左先
(連載長文 代post) 哈佛社會學博士生給連登仔的信

點解每次行動升級後或者去到某一啲過激位
容許我用勇武同和理非呢個TERM，佢地兩邊都會嘈起黎，而且意見有分歧？

咁係因為大家仲未有共識，亦係文中所指出既野「大家行事請要有一個機制，如投票，而投票結果必須被專重。」，「當然，小決定無需進行公投，但大方向最好有共識後就唔好去違反。勇武前線各自爬山既行動大方向同底線，最好都事先同和理非有共識先，咁樣就可以最大化集體智慧既益處。」

十分之重要，當中既共識並唔係叫大家建立大台(例如:決定下一步應做乜，再投票)，而係對於邊啲唔做得係有共識(例如:71立法會不破壞文物)。

基於哈佛巴打所提出既點，我再闡述一下，共識應該要具體化，即係清楚例明邊一個情況係唔可以做某啲事。

以下我會舉出幾個詳細既情況，而基於呢一啲情況，進行投票。

而我都深明連登支持既野唔等於大部分示威者都支持，有發過夢既人就知現場同連登既氣氛係十分之唔同，所以都希望作為一個參考。

情況一：
如有路人經過影相
禮貌地行前要求佢地唔好影相
大聲叫佢地咪撚影

如途人屢勸不改繼續影相
詢問影大頭還是全景照
直接搶佢手機／用LASER POINTER射佢

如途人惡言相向進而出手
五花大綁
直接打柒佢

情況二：
如司機對封路不耐煩
禮貌地行前講對唔住
大聲叫佢收皮

如司機自行拆除路障
由佢拆
阻止佢

如司機直接用車撞路障(有機會對手足造成危險)
sing hallelujah to the lord
打柒佢

情況三：
如懷疑有狗落單
五花大綁
直接打柒佢
提醒：如有狗被善意對待（五花大綁／被人阻止打佢）係有機會開槍黎正當自衛

如已FC係狗而已落單
五花大綁
直接打柒佢

我作左３個最簡單既情況，而最好每一個情況都係咁仔細，先會清楚從而都建立到共識。
我會係下面再留ＣＭ，從而進行投票。我明白有Ｄ題目既答案未必係咁二元，但都好過冇共識

如果建立到共識即雙方沒有被強逼而已同意下，勇武同和理非就唔會再因某啲過激既位而再嘈起上黎，呢一樣野對成個運動都好大幫助，停止左分化互屌而繼續向前。

最後一句，７２１ ８０５ ８１１

情況一：
如有路人經過影相
禮貌地行前要求佢地唔好影相
大聲叫佢地咪撚影

如途人屢勸不改繼續影相
詢問影大頭還是全景照
直接搶佢手機／用LASER POINTER射佢

如途人惡言相向進而出手
五花大綁
直接打柒佢

情況二：
如司機對封路不耐煩
禮貌地行前講對唔住
大聲叫佢收皮

如司機自行拆除路障
由佢拆
阻止佢

如司機直接用車撞路障(有機會對手足造成危險)
sing hallelujah to the lord
打柒佢

情況三：
如懷疑有狗落單
五花大綁
直接打柒佢
提醒：如有狗被善意對待（五花大綁／被人阻止打佢）係有機會開槍黎正當自衛

如已FC係狗而已落單
五花大綁
直接打柒佢

721 805 811

哈佛個位巴打
同埋佢都有講我地凌亂而分散，連有幾多資源同點樣分配都唔知道

打柒佢先，失去反抗能力後五花大綁
有左膠阻止嘅話

必要之惡✅

幫推啊唔該

711 805 821

推 正確觀念

犯法和犯罪是兩種事和概念，
人要犯法是因為在合法途徑得不到世界的公平對待。

我要討論啊，唔係投完就算啊屌

推你老母爛臭閪

但如果兩個都唔岩，想要第3第4個選擇呢？

你裝左微信，有呢d相，你明啦

做法不完美，但可接受

講左，我明啲答案係冇咁二元，但基於一般情況下而寫出黎

到底正經post係咪冇人理

不是請客食飯

冇一個共識，只會越黎越嚴重

現場其實唔係好嘈

係連登成班on9最嘈

我明，但永遠有人唔認同你所謂嘅「無底線」，佢地會用言語心理攻擊你，咁點解唔一開始先小人 後君子，訂立一啲共識？

push

有發開夢就知，但係永遠有人唔認同。你諗下鬧戰都開生左兩日，唔解決，下一次行動又有鬧戰

最主要係真係好多鬼 現場既唔知
連登係唔少 有正有反 不斷嘈交

推

升級意味踏出comfort zone
爭議性大都合理
加上對家出盡力將雙方意見極速走向極端
大家要記得為乜出黎

點解啲鬼帶到風向，咪因爲和理非覺得勇武某地方唔啱，勇武又覺得某地方和理非唔啱，冇共識咪咁

無錯！

對於圍機場，我有啲野講
-

推, 並說著
612, 721, 811
光復香港, 時代革命
五大訴求, 缺一不可
不受傷 不被捕 不抹黑
不分化 不篤灰 不割蓆
接下來重點活動：

711 805 811

推呢個

請廣傳個投票
否則就無意義

p.s. 我既睇法係先禮後兵，對狗除外（直接打死就得）

我嘅睇法係路人就算，除非佢出手
狗同公安一律不放過

再推

P牌投唔到

唯有幫推

重點係
事前
已經定好個共識

兩個鐘後有得睇正負評數量

所以而家咪定，但都冇人推

請問如果有黑警扮示威者去非禮、搶劫等，要如何處理?

你想綁起佢果一下，佢就拎警棍+拉你

應該開個決策tg gp
淨係for投票用！

好貼

PUSH

留名

Push

我讀政政，入嚟教大家點樣提升政治運動成效